巿民對《飲食男女》紙本停刊感可惜 報紙檔嘆反而玩具最好賣

壹傳媒集團旗下雜誌《飲食男女》下星期8月3日出版最後一期實體雜誌後，將正式結束紙本經營，轉為數碼雜誌。在觀塘經營報紙檔的賴先生表示，現時經營報紙檔不能單靠紙媒，「依家咩立立雜雜咩都賣（最好賣係？）玩具囉」。他續指，現今買雜誌的人愈來愈少，大多改以網上觀看內容，「上網睇到嘅（內容），好少會買（實體書）」，最多年輕人購買的雜誌是旅遊和以年輕人目標的U Magazine、100毛等，尤其是附贈品的特別版雜誌。

他以《飲食男女》為例，因《飲》夾在《壹週刊》內，其實很少讀者會因《飲》而購買《壹》，「多數都係30幾歲以上先會買《壹週刊》、《東周刊》呢啲政治內容嘅雜誌，好少話係為咗《飲食男女》去買」。
紙媒勢趨沒落，大多市民已不再買雜誌，反而於網上觀看內容，原因是方便和快捷。李先生表示，雜誌改為網上發佈，好處是方便瀏覽，節省紙張。他又指，自己甚少購買雜誌，雜誌停刊對其影響不大；又認為是市場發展趨勢。他平日會利用社交平台facebook吸取資訊，「睇到佢（專頁）不斷pop up廣告」。
從事銷售的石小姐稱，自己本身沒有買雜誌的習慣，「自己本身都唔睇雜誌，冇乜興趣」。她指，平日多上網瀏覽資訊，例如蘋果動新聞等。對於《飲食男女》轉為網上版，她認為影響不大，因現今都趨電子化，「手機方便呀嘛」。
任職飲食業的蔡先生則指，自己多在facebook觀看雜誌的內容，「無聊click下，好笑喎咪望下，有人分享下」。他指，紙媒停刊影響不大，「網上睇仲方便（係咪上網唔使錢吸引啲方便啲？）梗係啦」。他稱，自己並非八卦之人，故沒有買雜誌的習慣。
不過，家庭主婦梁女士表示，自己慣性購買《新地》，原因是有親子內容，「我好鍾意睇小朋友個部份嘅嘢」。她續指，身邊亦多朋友看《新地》，又認為多人看雜誌，因載有「抵玩抵食」內容。她指，成人會較偏好網上觀看，但因不想子女接受太多電子產品，所以會買實體書與子女一同閱讀。對於近年多本雜誌停刊，她歸究互聯網發達，資訊太多，「電話都睇曬想知道嘅嘢」，坦言對紙媒停刊感到可惜。

飲食男女有e-book 我會訂

Facebook邊有pop-up ad

要透過收費訂閱平台，先至有得睇

平時都會比錢買，比錢有咩問題

自從佢幾本夾一本出就冇買過，唔想買一堆唔睇嘅廢紙返去

畀錢買用蝗語用得最多嘅垃圾蘋果?